其實世界各地仲有好多人留意香港發生緊咩事

喺外國讀緊書，想share下噚日發生嘅事。

事源有位絲打寫咗篇身份認同嘅文俾中國學生攻擊：

噚日我上緊堂嗰陣，有個美國人同德國人坐咗喺我隔離。一開始同美國女仔有吹幾句水，後尾吹吹下水講起政治，個美國女仔同我講佢有留意到香港反逃犯條例嘅遊行，我都嚇咗嚇。後尾我地由雨革開始講起，去到港共政府近年嘅所作所為、點樣政治迫害異見者，同中國、新彊、西藏同台灣等情況。佢對於呢啲都了解幾深。同時，我都有講到自從雨革開始，香港人已經對改變唔到現況而好一蹶不振，成個社會充滿失敗主義同絕望。

美國女仔有同我講，佢由細到大都係學香港有一國兩制，但現實上兩制不復存在，好擔心香港嘅情況，美國有責任去睇實香港，但實情無做到。佢又問到我係咪好唔鍾意中國人，我就將好多中國人嘅惡行一一羅列出嚟，包括埋上面兩條link嘅事。佢聽到中國人會批鬥人，強加佢地嘅身份認同落人地度，就即刻話佢嘅朋友都係咁。佢有啲ethnic Chinese嘅朋友因為話自己唔係中國人，而俾其他中國人批鬥。

佢睇完絲打篇文之後，咁啱德國佬返嚟問講緊咩，佢就好快咁解釋一次過德國佬聽。佢地都係覺得中國人好荒謬。而德國佬就話，不過佢地都係咁架啦。吹水嗰陣，佢地兩個都對香港嘅情況好有興趣，不斷咁問我問題，亦會因為香港而家搞成咁而歎息。

我想表達嘅係，即使香港而家嘅情況有幾惡劣都好，大家都唔應該氣餒。要有改變，好多時都要慢慢由細微位做起。好似絲打咁寫篇文去講香港，我地都可以略盡綿力，去令更多人知道香港而家發生緊咩事。香港目前係一盤散沙，但集合到唔同力量，最後一定可以帶返成個社會重回正軌。至少我知，呢刻我可以做到嘅係同唔同人去講社會現況，令國際更加關注香港。

唔係失敗主義

而係你可以同你兩位朋友傾下

美國同德國今時今日嘅自由到底係靠流血定和平與愛爭取返嚟 ?

首先你要有權力

講真，的確無武力抗爭係問題。
但現時情況下只可以盡力去做，因為根本未去到呢個stage。
香港個case都無得一步登天

pish

off topic

首先要宣傳嘅已經唔係抗爭嘅理由

廿年啦已經 要知嘅人已經知 唔知嘅唔會想知

要宣傳嘅係香港美好嘅日子已經唔會再返嚟

只有兩條路

一 無聲咁衰敗

二 臨死前怒吼

但係兩條路都係會死

唔好再幻想有生路

一係逃走 一係唔出聲咁死 一係死之前轟烈一次然後死

請你d外國朋友唔好干涉我地中國內部事務

冇off topic，荒謬既唔係中國人，係香港人。一起舉傘，一起解散。含淚投票，個個心底都想做離地中產去英美加澳，差到極都有水泉澳村新加坡人同埋銅鑼灣書店台灣人。民意同輿論已經反映一部份/大部份人諗緊乜。

求仁得仁。

LM幫推

講反抗強權香港人連支那人一半都冇

咁魚蛋革命你係咪現場？

連登要isp email註冊，我唔會自爆。認左又有咩威水？有功勞所以先有發言權？係咪要坐監先可以爭取民主？係外國人面前建立香港人形象唔係問題，叫香港人唔好氣餒你想同邊個講？唔投票既人？投票爭取民主既人？好丫，咁2016年立法會選舉你投左邊個？

請你唔好當我哋中國人

叫人地去留案底幫自己爭取民主，自己賺錢拎外國護照走人。

香港嘅情況其實未夠差，制度上嘅崩壞月仲未漫彌到直接嘅生活層面，但遲早都會燒到呢一浸
香港人好急攻近利，希望被英治時只會示威遊行嘅人突然會武力行動或者一兩次大型社運就囉到民主，失敗後就完全認命，會唔會咁易？

回應返你

一、我從來無講過亦唔覺得有咩威水，定你覺得有參與係好威水？

二、發言權個個人都有，我問你只係見你blame緊雨革變今天我而失敗。無錯，和理非非喺香港現時根本唔work，之不過我見唔到你重新出發，而只係不斷走向負面。如果你嘅comment只係想blame人地，而唔係諗下點樣再為香港付出，我諗你都唔係咁鍾意香港。再者，如果你無參與而只係去插其他人和理非，咁你更加唔配有講呢番話嘅資格，去打沉其他人再嘗試改變香港。

三、坐監爭取民主嘅問題同上。而且我無表達過要坐監先有資格爭取民主。喺唔犯法嘅情況下又俾你屌和理非非今天我，喺犯法嘅情況下你又話「係咪要坐監先可以爭取民主？」我好好奇你取向到底係點。

事實嚟講，好多抗爭都係經過武力去爭取返嚟，有抗爭者坐監都唔鮮見。我呢個post只係講盡自己能力去做到自己可以去做嘅嘢，至於做咩，需要自行詮釋。簡單至令更多人知香港現況已經係踏出咗一步先。

四、呢番話係同所有人講。試過，挫敗過，頹完，點都要起返身，而唔係一直任人魚肉咁繼續宰割。我想大家知力量幾微小都好，每個人總有自己做到嘅嘢。

五、好遺憾咁同你講我2016仲未投得票。

我唔係想引起罵戰，呢個post只係想去再凝聚返大家嘅力量。與其一蹶不振行屍走肉咁生存，倒不如諗下點樣再去盡力改變，哪怕改變幾細都好，香港目前嘅政治環境迫唔嚟。

第一件事拆咗個機場先 大家困獸鬥 好無 ?

唔係話你唔好誤會講緊果班人願意投票俾出賣自己既人都係咁垃圾，一個願打一個願捱。果班人未必有外國護照，未必貪心怕死同「自私」，但一定係賤骨頭，俾人出賣都幫人數錢既蠢人。，你想幫佢地勸佢地都會俾佢地屌柒返你轉頭。

認真

事實係得兩條路，既然有得揀，點解唔再努力嘗試企返起身？好多事唔會一take就成功。與其無聲咁死法，不如捱到最後一刻。如果捱到最後一刻結果依舊，死都會死得心息。但咩都唔試更加唔會成功。

係的確已經廿年，但好多抗爭都唔係短期見效。如果你問我，我都唔會知有冇用，但一日未試到最後，邊個都唔會知結果。好多抗爭都係要抱住仍有一線生機嘅諗法去企返起身再嚟過。

香港最大問題係一盤散沙。點解柒婆可以咁惡；點解港共工程可以被自肥落隔；點解律政屍包庇６８９同佢隻公又冇事等等。。。

港共見你香港人，以前最熱衷關心時事個班，依家變成失敗尻做焦土攬炒狗咬狗，連遊行投票都不了，港共真係最開心多班人變港豬。

城市滅亡，唔係天災，係當地人甘願放棄，自取滅亡。

就此屈服並唔係件好事。想問聲你有咩好建議？

咁你又有咩好建議?
我暫時只係睇到你遼屌

齋屌*

咁你問係咪現場黎把撚？想我自爆俾人拉？又黎資格論，係咪每一個討論既人都要自我介紹社運cv？

我會想回應你，唔係放負乜都唔做，係你搞清楚件事大把香港人準備去大灣區生活，大把人投票俾出賣自己既政治人物，大把人鳩做完當爭取民主，大把人口裡說不但實際接受2047大陸全面收回香港，講依啲事實又話我負面？

香港人冇權可以好似外國咁選元首，咁國會立法會有得選掛？和理非非又冇用，勇武抗爭又篤灰，鬧「同路」又話唔團結，唔鬧喇，想獨善其身搞惦自己圍內既生活，又話氣餒喇失望喇。

今時今日仲想還原基本步去爭取民主？搞清楚來龍去脈先啦

呢邊已經深夜，聽日再睇返啲comment。

在此重申：呢個post只係希望大家唔好一蹶不振，抱住永遠唔會成功嘅心態去面對現今嘅香港。即使力量幾細微，每個人總會有能力去為香港貢獻。而家睇，力量係好細，所以要積少成多，唔可以奢望一嘢就成功。歡迎所有理性討論，呢個post嘅目的並唔係想鬧交。

問題係你齋叫人唔好放棄又無對症下藥, 咁有乜用?

問緊佢2016投票俾邊個又唔答。明明依啲野口講口賠，實際過其他和理非非既野，亦都係直接民主既體現。同中國人罵戰日日都做緊架啦，幾時同邊個氣餒過？

“Concentrated power has always been the enemy of liberty.” — Ronald Reagan

“Freedom is not free, but the U.S. Marine Corps will pay most of your share.” — Ned Dolan

香港，邊個捨得搵命搏？
當日有咁多人行出黎，今日有幾多已經移民，有幾多準備移民，有幾多已經無感

中國本身就係精於搞人整人搞分化
香港人邊有能力對抗
仲未講有班大中華主義者又唔醒
又有班有飯食大過天
又有班目光短淺嘅商家佬
再加上港人對香港嘅向心力並唔算強
真係好難打
其實只係香港中國鬥長命

樓主，你講得好好，每個人多行一步，就有機會帶黎改變。我自己都會好似你咁，多d 同外國朋友講香港問題。

你唔好因為樓上d人講咩而覺得沮喪，有時我都唔明，點解呢度會有一堆人咁積極咁叫人放棄做一樣野，每當有人出post 鼓勵香港人繼續抗爭，就會有呢類留言。我唔會話佢地五毛，因為咁樣我話你五毛，你話我泛民打手，係冇意思。

如果佢地係有組織甚至有政治目的，咁可能更加證明我地係做緊啱既野，如果佢地純粹係失敗主義者，亦冇必要放係心上。

為香港，覺得應該做既野，就去做，就係咁簡單。

香港人都冇讀中共黨史緊係唔明共產黨
今時今日仲有人覺得中共中央應該放權同自我約束權力

識唱嘅一齊唱
用愛與和平 擁抱民主改革嘅失敗

呢樣真，呢一招中共都係師承自蘇共，當年蘇共佔領東歐都係鼓吹失敗主義同埋令到整個國家禮崩樂壞，等啲人無心再反抗

留意有撚用。
我夠留意非洲5 秒死一個人。
班力架未引係日日扑野生仔。

香港班撚樣ngo, 借名義籌錢。

支持樓主，同鬼佬接觸係一個好好既機會去做宣傳，因為事實係好多鬼佬都唔清楚香港發生緊咩事，加上比中國洗腦，真係會以為香港仲過得好好

所以話悲觀又唔悲觀得曬
之前係連登都講過，如果中國一直用08年前嘅懷柔同化手段，香港人應該好早就全面溶入中國人嘅身份認同上面，香港亦只會變成地理名詞。
出咗一個維尼再加上西方世界對中國全面轉向，的確係一個契機，但香港內部太散太碎又內耗，香港嘅人和未搞好，香港命運都唔會係港人手上。

快啲反啦，想睇坦克碌豬

啲鬼佬當研究啲老鼠咋

好似六四果陣 班學生內哄 好多人選擇離開

調轉諗件事 只要擺幾個卧底係度就可以瓦解晒成班有鬥志嘅人

結論 自己覺得啱就做 唔好理其他人反應

基本上喺美國遇到嘅人都知香港發生咩事
之前有個黑人同我傾港珠澳大橋

利申 美國撚

其實好多人都知香港同中國好大分別

又要用愛與和平同津露水泡單挑

『基因研究已確認廣東人是百越民族的後代。他們先被漢人武力征服，然後漢化，再認敵人為祖，自認漢人。也就是百越人亡國又亡族，被異族殖民統治兩千年而不自知。即使體質、面貌的差異清楚可見（華北人仍有82%漢代漢人血統，且胡漢本同源）。北方胡漢人對中國南方人百越民族的「漢民化」（漢奴化）則是史上滅族最成功的典範。』(《福建、廣東、客家人都是漢化的百越族》

無咗份專業工係咪你養我

係呀香港政府就係特撚登放任地產霸權、香港市民手停口停住都無得住佔大多數

唔同意
中國對香港政策越嚟越專權高壓令到香港人加速有離心係事實，
但我唔認為如果冇高壓政策香港人就會認做中國人。
08北京奧運只係單一事件，因為香港人長期冇國家同民族觀念，所以當中國搞奧運成功，香港人先會投射呢種情感落去覺得好自豪，但內心其實都仲係覺得香港同中國有分別

反而我當得香港既上一代/再上一代都仲有親戚喺中國，情感上都同中國有啲聯繫，但越近代既人(e.g. 八九十後香港出世既人。非標籤，只係想帶出越近代越多呢種情況)就會越少中國既親戚，加上港中兩地制度唔同，同埋教育質素、人民質素既唔同，香港人只會慢慢培育出屬於自己香港既民族意識。所以中共亦都係睇穿呢點，再加上03年遊行等等既事件，中共最怕有人唔聽話，所以先決心要行高壓政策

的確幾時開始連五毛講既野都信

革命資本需要時間儲既
人心同輿論都係咁黎
當初14雨傘革命都唔係第一次不滿就行出黎

現實d講句
關美國撚事
分清楚莊閒
人地幫你係人情唔幫你係道理

所以唔好話遊行冇用

你屌緊邊種香港人垃圾先
搵到錢走人定係搵唔到錢個班人？

巴打係外國讀書就拎撚埋個護照先番啦
關心香港唔係唔得
而係真係的的確確爭取左30年都無成功
而係港獨派or本土派只係互屌
都唔係諗住一齊結合力量
一有少少唔同意見就要反面
香港係玩撚完架啦
你話靠再新一代既00後大個，更加無可能
全部只係淨係識得番大陸，講普通話
聽大陸歌，接受哂大陸既文化
所以比你集合到力量
都會有班自己友有意見不合就鬥鳩死你

屌依家好多香港人根本就無心改變而家個情況，成撚日掛住移民移民，又唔知自己移民其實都係同中國人一樣佔用人哋嘅資源

中下至部份中層人士，都係畀政治/行業k型而壓制發展機會
無理由紥完人腳屌人腳短呀麻

要知嘅人已經知, 唔知嘅唔會想知.

錯晒, 要做嘅應該係點令唔知嘅冇興趣知嘅都會想知.

啱啊，香港人完全唔團結，一發生啲咩事就覺得唔關自己事。

你老母，去到人地國家會唔會做野交稅
依架d蝗蟲，有無撚交稅
之後就袋綜緩，一年上公屋呀
大把國家新移民都唔會有同等公民待遇
但稅照交
如果咁都叫佔用資源，我無野講

撐香港人

留意緊有撚用咩
唔通妄想人地會無條件幫你而唔怕得罪強國？
同埋香港人自己都一盤散沙 就算抗議示威都係無料無膽惡唔出樣 香港幾年前死撚左啦
與其浪費自己時間不如一齊做隻港豬好過啦
為左班自利自利既廢老垃圾大中華膠 點解要為佢地付出咁多仲要都唔會多謝你同珍惜

去訓你既街啦懵撚

美國黑人都知港豬澳咁勁?!
港豬分分鐘可能冇佢咁了解

啱，不過某程度政府做緊依樣野，當佢嘅政策愈離譜，愈多人比佢直接影響到，就愈多人開始留意

巴打讀咩科？ 係咪社科 law個啲外國同學比較了解國際時事

之前去exchange
啲人一係直接當香港只不過係中國其中一個城市，一係有啲以為香港係日本

我都唔見得你觀點入面既社會科學有幾科學
講一句建立勢力就可以建立到自己既理想制度?
咁你都幾理想，我諗當年中共元老打江山都冇你咁理想

一有事就話要移民，點團結

Sorry 我係英國 根本英國人完全唔撚care 香港

我嘅睇法係 呢度嘅每一位都唔會有命見到香港改革嘅成果

根本兩個情況

一係無人反 香港變共產
苟延殘喘

一係有人反 共產殺哂香港人
以共匪嘅行事作風 一定會殺哂你
因為犧牲乜都好 政權一定要穩

所以你反唔反 已經唔會關係香港人嘅自身利益
因為你一反咗自身就唔會存在

基本上你反已經差唔多係發脾氣反枱咁濟嘅意思
發完 就預咗會死

所以 如果想反 只可以迫到香港人揀自殺定殺人
不過都會有好多人寧願自殺

你整唔醒扮訓嘅人

推

過主喇屌你老母
關心下美國啲黑鬼無鳩喇喇畀人打靶好過喇

問佢地知唔知tibet 發生緊咩事

仲誇張呀

不過西方國家都係食花生

唔好話咩關心

2008年係成個中國對港政策既轉向分山嶺而唔係單單只指北京奧運
係2008年前，中國對香港既政策大多數係懷柔為主，所以睇下中大做既香港人身份認同 (From 01)

2008年港人對中國人身份創新高，你講既世代問題唔會係咁短時間突發咁改變個走勢。

其實唔係俾咗錢就大晒，一來你佔用左人哋社會資源，包括房屋、醫療或者教育。
不過香港對呢啲連錢都冇畀嘅新移民又真係有優待嘅

開放社會下，DQ當然有問題，但都仲有咁多人仲選民建聯，又商家佔左一定議席，但呢條條例咁都過到。

真係要反思一下點解d人要選戰果前後陣發生過d乜。
維繫住社會既除左價值，最重要係個人利益。

唔需要。佢地只有俾人燒埋身果陣先會知，唔係佢地唔單止唔肉痛，甚至會屌鳩返你轉頭。你要保護好自己先可以考慮去幫果啲人一齊爭取大家既民主自由同埋身份認同。

會唔會係你嘅方法整唔醒咋? 有冇聽過風與太陽嘅故事?

一日無坦克車碌死人，無死返幾百人，再加死外國人，人地都唔會有實質幫助

齋睇，一直留意

不如講返共匪與香港人嘅故事

如果共匪即將失去香港嘅控制

小至解放軍為保護無辜市民 拘捕暴動人士 無人傷亡

大至香港多所發電廠/ 變壓站發生嚴重意外 35 人受傷

呢 d 大話共匪都無毫不猶豫咁講出嚟

你知道呢樣野未 ?

香港人幾時有沉默過？

當你見到有咁多五毛相打沉你時，你就知你講既野係啱！

我講既年代問題只係想帶出中共知道如果佢繼續懷柔落去，香港一定會自然地培育出香港民族意識，唔係講緊香港人認唔認自己係中國人呢個問題。

香港人對於「中國人」呢個身分認同暴跌既最直接原因係香港人同中國人之間既衝突，岩岩開始跌個幾年2010-2012係好多水貨客、中國人拖喼shopping塞住條路、D&G事件等等，唔知你仲記唔記得。

同埋我唔你好明點解你得出08年係對港政策分山嶺呢個結論，有冇咩例子? 若然係真，背後理據係咩?

自膠

估唔到自己仲有本事喺第二個post到出現 多謝樓主分享 睇到好感動

有冇外國巴絲可以一齊整合到外國既香港人團體先，比起自己同身邊人逐個講，可以定期搞下talk或者搞個page都仲得
利申，喺美國有打算咁做

同朋友前幾日有講開 如果有興趣join美國嘅非建制group 又或者係specific本土嘅group 可以喺到留tg 或者你知點搵我㗎啦

我唔知你講既所謂既香港民族意識係可以點樣去觀察到或者衡量到，我用港大(上文手誤寫咗'中大')嗰個身份調查，就係想用一種可觀察及可衡量既方式嚟去反映香港人既身份認同，當香港人對中國人既身份認同咁高，仲可以產生到你口中嗰種'香港民族意識'?
2008年轉折點//分水嶺呢一個講法，係Google上search一下都有唔少既分析。
2008年，中聯辦研究部部長曹二寶撰文表示香港需要兩支管治隊伍，當年d人只係以為亂up，事實上成個風向都唔同咗，往後既事就係而家香港人遇到既事，唔需要再多講。

香等班商家佬奶唔到共個時
就會出聲

有有心人將連登絲打篇文釋成廣東話
可以的話去佢FB支持下
講故佬 BookTalker

知道絲打咩事，已經dm左

我唯一

唯一見過一個巴打提出嘅比較可行嘅行動提議

就係喺一個/ 多個非親中嘅國家聚集一班真香港人去建立一個群體 保留人 語言同文化

其他嘅行動全部都係不切實際 無視對手係中共嘅事實

如果真香港人有心保護香港

就應該明白到香港如果係講緊塊土地嘅話已經無可能再保護

而貨幣同國際地位 其實都唔似保留到

唯一比較有可能嘅就係保護文化同語言

你覺得我好開心見到咁嘅情況 ?

根本係迫不得已

但就永遠有班人
只要冇即時睇到嘅實績，就會係到屌屌屌，話做黎冇撚用不如唔好做
呢班係咩人
真係心照
但就好多傻仔信以為真
睇下大灣驅，今次現晒形啲人先知咩事

只係想講
香港人喺香港點樣爭取民主都無可能成功
因為有一日百5個

唯一幫到香港脱離中共控制既方法
就係依靠外國勢力

1.WW3
2.支爆
點樣可以令美帝覺得香港係有利用價值從而出手解放香港先係重點

除左舊金山社團聯會撚9楊岳橋以外，唔知點解冇見香港人搞過其他野
冇人搞就自己黎，歡迎一齊集思廣益

如果要浮面搞 搞大佢

記住 記住 一定要嚴防共匪滲透

唔可以一心只想搞好件事

你搞得愈大 中共就愈 likely 滲透你

由核心打散你 蠶食你

咁啱你遇到個啲會留意下時事啫
大部份外國人都唔撚會理
好多仲同你講日文

呢幅圖講既對「中國人」身分認同有幾深入? 喺呢個調查入面認做中國人既受訪者本身自己知唔知香港同中國喺文化上、制度上、生活上都係有區別? 個調查冇提及(但我諗香港人大家都知)，咁我地又點可以咁簡單就總結到對「中國人」既身分認同高就唔可以同時對香港既身分認同高呢? 同埋(個人認為)對「中國人」既身分認同高係部分源自於香港長久以來冇國家觀念既一種投射，就好似香港人不滿英國殖民者，就會投射左落不論國民黨或者共產黨度，兩黨喺英治時期香港發起既運動都會動員到部分香港人。但呢幅圖既調查入面冇提及呢啲因素。

一個地方同原來既國家有住唔同既文化、制度、生活，時間一耐係必然產生一種新既民族認同，呢個係建基於歷史同社會科學既推論，係common sense嚟，你要我解釋我都解釋唔到，歷史上美國就係例子。但你話點衡量，做身分認同呢類調查係可以，但絕對唔係好簡單概括咁用「中國人」身分認同就做到，因為exclude左太多因素。

大家真係要學好外語，方便同外國人解釋港中分別，但更加重要嘅係學多啲關於香港嘅嘢如香港史，咁講起嚟就有氣有力。 最後想呼籲大家唔好放棄，香港係我哋屋企，我哋都唔保護佢，呢個家就玩完㗎啦。

遠到烏克蘭都有人同我講佢知道14年雨傘嘅事

身邊個個都好友善，但成日俾人當中國人要主動解釋，到左某個位就覺得唔做多D唔得
同個fd傾緊搞個面向歐美既meme page，向外國宣傳中共，鍾意製圖英文勁又幽默既巴絲都可以幫手

到目前為止，我都未睇到你show到任何既客觀標準去衡量到你所講既香港民族意識，反而去係我既證具上去吹手求疵而未見到你有咩output，難道每一個調查都要所有受訪者進行一個考試去測試佢哋有無一個滿足你本人心水既身份定義先為之「合格」?
根本唔需要扯太得遠，你口中講既「香港民族意識」同中國人身份認同有無衝突先?
如果兩者不相容，咁08年前港人既中國人身份認同高漲點樣培育「香港民族意識」?
如果兩者相容不排他，咁你既「香港民族意識」又有幾'香港'呀?
俾埋空間你去定義你所講既「香港民族意識」，睇下你點答喇

'一個地方同原來既國家有住唔同既文化、制度、生活，時間一耐係必然產生一種新既民族認同，'
由1841年開始到08年打後幾年都無呀，大家講香港本土/主體意識都係近年既事呀。
08年前後仲有人屌李怡係蘋果寫汶川天譴論呀，高登當年屌陳巧文show雪山獅子旗呀，你講既香港民族意識當時係邊呀?

其實文字力量好大

有一個問題，就係棄用漢字後，香港要放棄相當部份既傳統文化，而呢d文化本身同中共治下既中國文化唔同

店舖招牌、霓虹燈、字體好似李漢港楷、北魏真書以及近年既勁揪體
文學出品方面當然可以翻譯，只係用新港字後或多或少都會流失部份原意。
對於棄用漢字持開放態度，但效果要立竿見影。

樓主就講得啱
香港無軍力，最大嘅資源就係國際動員力同資金
爭取外國支持係和平抗爭內最可行嘅

要令香港有改變，首先就要改變已經腐朽不堪嘅主流社會（唔好同我講香港搞到今時今日咁嘅境況係唔關主流社會事），如果唔係講咩都無用。

唔洗翻工

其實我一路都係講緊時間一耐左，我冇話08年即刻有，even可能而家都冇。但你就係咁執著於張圖個調查同08年個所謂分水嶺，比我感覺係回左幾個post都仲係我講緊a你就講緊b咁，我都唔知點應你好

p.s. 之前睇過書定唔知報紙講，英國當年係有意打壓本土思想，同埋刻意要將香港人同中國保持一定既聯繫。馬後炮咁講，睇返當年中史科課程同冇將香港史獨立成科已經吻合

武力抗爭係依家既香港無乜可能會成功，即使成功用武力推翻香港政府，但係後面仲有中共呢個大佬，幾十萬個訓練有素、有齊裝備既解放軍可以落黎輕鬆鎮壓香港，根本無得打。

我覺得唔好咁快講抗爭咁高層次，應該做返最基本，培養多啲人有香港人既身分認同，咁先會有更多人為香港放棄個人利益企出黎發聲，而唔係日日講返工不了。之後再慢慢團結更多人出黎遊行或者做其他野表達意見，咁先有機會爭取民主。

最初我想帶出既概念就係2008年中國對港既政策轉變，造成港人既身份認同有變化，呢種變化我認為係中國政府決策改變(失誤)而促成。
巴打你既講法係一種不假外求而隨著時間而出現身份認同既變化。
貼圖係想指出支持港人身份認同係08年變化係因為中國治港政策係08年轉變
所以，簡單D講我對港人近年身份認同既改變係由外力所致(中國)，而以我理解你係認為無外力下身份認同亦會因隔閡而演化

咁我用立竿見影又真係急功近利咗d，應該講話達到效果會較準確
'改用粵字+將漢字系統出唔到嘅字用拼音寫,都係一個中庸之道' 呢個方法好!

冇錯係有好多外國人睇住香港有咩變化 尤其係美國人
但係係抱住食花生嘅心態 睇下你地班香港人幾時比大陸同化到
等同於連登仔見到台灣或者澳門出事咁幸災樂禍
黃子華講得冇錯 如果你答佢so-so嘅話 佢一定會答你oh shit 因為佢地係最想睇到香港出事嗰班人嚟
所以你班友可唔可以唔好再攞世界焦點嚟打飛機 你地連自己做緊小丑都唔知

爬爬下文唔想爬，開第六頁嚟睇
嘩，不得了，大家已經討論緊建國後嘅民生，文化問題，睇嚟立國真係指日可待

回應反樓主
有人留意唔代表咩，六四都大把人留意，最後啲人咪又係死嘅死走嘅走，而家有咩改變？人地係當一段故事一段歷史咁聽，唔會上心
除非你係想R prayers and thoughts

on鳩咩 韓國狗而家都有漢字喎

你話英文做official lang ,mother tongue 我都唔係gam接受到

呢個只係叫做香港嘅地方

我自己會歸英多過立國

先消除滿州話拼音先

但係古文好多都係漢字

我覺得香港嘅根同漢字 英國 脫唔到節

唯一最理想做法
要中共條頸硬少一秒都難

事實但係無奈

留意，但不施援，且為人民幣而向中共跪低

送中條例通過後，如果有香港人收到風會被中共郁，繼而逃去英/美大使館，英/美大使館係咪會將條友送返比港共？

who?

唔想人當你係中國人，但自己又唔爭取港獨，世界無得咁兩全其美架小朋友

香港好多港豬對呢啲野都冇興趣
就算團結到都只係一小部份人

香港喺08年之後就已經唔再係香港

十萬人上街都係得個桔，笑撚死

唔想做中國人先會想港獨

港獨成功前唔可以唔認中國人
邏輯上唔奇怪咩

用漢字就等於中國人
台灣新加玻馬來說西亞

而香港人開始唔留意世界各地既事
本地傳媒開始連copy and paste 英譯中都懶

團結不嬲一小部份人開始

一黎就大部分人團結
歐洲都唔得

經過雨傘, 只係睇清楚左政府完全唔理民意
當年03年反23條, 我都有去. 而果時政府都讓步
依家政府用一個爛仔態度, 唔單止漠視民意, 仲揾啲官員黎恥笑你地
香港唯一出路係革命. 推翻香港政府

其實我有答返你，自己追post。所有抗爭都必經喚醒所有人關注現況嘅階段。如果引唔起關注，有咩計劃都係紙上談兵。香港目前係一盤散沙，首先做到嘅嘢係凝聚返所有人嘅關注。喚醒得愈多人，令更多人知發生咩事，就愈有籌碼去改變香港。

對於選擇放棄定捍衛自己家園，視乎你對香港嘅connection有幾深。至少對我嚟講，我會不斷盡力去為香港付出。

咁勁

唔係，成班都IT狗嚟
唔出奇，各地都會有唔留意時事嘅人。反而留意又會同我吹呢啲我都好impressive

留tg都要小心啲對方係咩人。加油呀

當然，對手係中共係難打。但邊有抗爭咁容易成功。
我post所講嘅為香港付出，唔單單只係喺引起關注層面上，只要喺大家能力範圍內可以盡力做去保護我地香港人嘅所有嘢，就好似你所講嘅行動，都已經係好事。當然，保護所有嘢睇落係不切實際，在此我只係強調於貢獻自己嘅力量，做得幾多得幾多，要抱住呢個心態去做，而唔係一蹶不振咁解。

毛

太多comment，忙緊睇唔晒。

但想講，即使呢個post入面有唔少人抱住認命嘅心態，都唔會影響到我會繼續同更多人交流，將香港嘅現況宣揚開去。正正因為有一班人已經放棄唔肯再起返身，僅餘嘅人先更加要付出佢地嘅力量。

返工果陣覆，睇完轉個頭唔記得你答左sorry

可能對你黎講你宜家先開始落場參與件事，但對於成個香港民主進程黎講，今時今日已經唔係喚醒邊個既階段，你估仲係03年前/07/08年個個仲係大中華膠民主回歸派咩

之所以啲人成日屌社會分化，就係有一班人已經好清楚香港發生咩事，另一班人仲係日日大灣區生活緊就算好生活化咁同佢地講海底撈/喜茶既材料係垃圾佢地都唔會接受，你講乜佢都屌返你轉頭。你想同外國人講Hong kong is not china，佢地爭撚住同大陸人認同鄉，認中國香港人。

一盤散沙？你死我亡、一齊仆街被焦土就真。想團結？你想邊個團結邊個？好好講清楚。

只係睇倒政府唔理民意？唔講下邊啲人有份搞散個運動？咁快就想洗底？又想推邊個出黎革命呀？

負皮我又可以點呀冇人會幫你出黎揸槍推翻政府架喎，你想推政治素人去做去坐監既唔怕認左佢。一係你就自己做，做緊就咪撚打開口牌啦！齋講唔做想吹雞叫人做？做鬼你就有份。

啱
外國勢力/影響對任何革命/運動都好有幫助

小至一兩條法例立法，大至宣布聯合聲明失效，香港法理主權回歸英國

我覺得身份認同呢樣野，好多時都係流動，而唔係固定。就算08北京奧運好支持中國運動員果班人，究竟佢地真係愛國，定只係勝利球迷？你叫佢地番大陸住，佢地又願唔願意？08之前，即係香港人好多人仲係所謂大中華膠既時代，咪一樣反23條。就算係年年去維園64既人，佢地又真係咁愛國？定係純粹係反共？我唔知00後既情況係點，但我感覺我呢一輩人，對「中國」都係有矛盾既情緒，第一係反共，第二係唔鍾意大陸，但係又覺得好難同中國文化完全割裂

身份認同不嬲係社會文化同歷史既建構，即係所謂既想像共同體，係時代既產物。一般黎講，中共越強硬，香港人既中國身份認同就越低。咁亦都解釋到點解2014之後出現港獨思潮。